<resources>
    <!--<string name="app_name">Кафедра информационных технологий и программирования</string>-->
    <string name="app_name">Кафедра Информационных Технологий и Программирования</string>

     <string name="kontacty">
Кафедра информационных технологий и программирования. Факультет информационных и инновационных технологий КНУ им. Ж. Баласагына (ФИИТ КНУ им.Ж. Баласагына)
\n\n

Адрес: г.Бишкек, ул. К.Акиева 85, пересекает ул. Киевская, 6А корпус КНУ, 3 этаж , 301 ауд
         \n
Эл.почта: Kitp_fiit@mail.ru, fiitknu@mail.ru
         \n
Телефон: (0312) 65-45-12, (0312) 65-11-14, 0706771744
</string>


      <string name="stories">
ИСТОРИЯ КАФЕДРЫ
В целях подготовки высококвалифицированных специалистов в области IT -технологий и программирования в КНУ им. Ж. Баласагына на базе государственного стандарта «Информационные системы» - в 2006 году создана выпускающая кафедра «Информационных технологий и программирования».
В настоящее время кафедра готовить специалистов-программистов по программе специалитета,бакалавриата и магистратуры в области информационных систем и технологий для нужд предприятий и организаций в условиях рыночной экономики.
На выпускающей кафедре «Информационных технологий и программирования» в настоящее время выпускают бакалавров по следующим направлениям:
1. «Информационные системы и технологии» - 710200;
2. «Информационная безопасность» - 590100.
и магистров по направлению «Информационные системы и технологии» - 710200.
Выпускники данного направления трудоустраиваются в различные отрасли экономики, науки и т.д., в качестве программистов, IT-специалистов, менеджеров по управлении информационной базы крупных предприятий и организаций в пределах республики и за рубежом.
В период обучения студенты глубоко изучают следующие современные системы программирования, сервера и Интернет службы: языки программирования - Delphi, C++, PHP, Python, Облачное программирования и программирования мобильных устройств, программирования под Андроид и т.д., системы серверов - MySQL, Interbase, FireBird, MS SQL Server, Open Server , Облачные сервера, Интернет серверы , Андроид….
Серьезное внимание уделяется к изучению программирования !!! В частности к системе Андроид!!!.
Изучаем современные языки программирования Java,C++,C#, Delphi и др. - с нуля до профессионализма.
Учебный процесс оснащен современным компьютерным парком, программным обеспечением, необходимой литературой и высокоскоростным Интернетом.
Рабочие учебные планы по направлениям подготовки составлены и разработаны с учетом развития информационных технологий и ее программного обеспечения. РУПы удовлетворяют всем требованиям государственного образовательного стандарта по вышеуказанным направлениям.
Для всех желающих на кафедре организован семинары по программированию, проектированию информационных систем для предприятий и организаций и т.д.
Специалисты кафедры участвовали при разработке государственных образовательных стандартов по направлениям: «Программная инженерия», «Бизнес информатика» и «Прикладная информатика».
Кафедра занимается фундаментальными исследованиями по IT-технологиям.
Цель кафедры «Информационных технологий и программирования» – качественно подготовить конкурентоспособных специалистов, компетентных в использовании современных средств сбора, хранения, поиска, распространения, обработки и анализа информации, используя высокоэффективные образовательные технологии.
Задачи кафедры «Информационных технологий и программирования»:
– обеспечение высокого теоретического и методического уровня, практической направленности, системности и целостности процесса обучения;
– обеспечение повышения качества преподавания дисциплин кафедры;
– совершенствование методики обучения;
– повышение научной и профессиональной квалификации профессорско-преподавательского состава кафедры;
– развитие кадрового потенциала кафедры;
– обеспечение научного руководства подготовкой диссертационных работ;
– совершенствование работы с аспирантами кафедры;
– обсуждение диссертаций, защищаемых на кафедре;
– организация научных и прикладных исследований;
– активное участие в научно-исследовательской работе;
– разработка новых и развитие имеющихся на кафедре научных тем;
– подготовка и издание научных статей сотрудниками кафедры;
– участие в научных, научно-практических конференциях, совещаниях и семинарах;
– обсуждение проектов учебных программ курсов и учебно-методических материалов;
– развитие сотрудничества с предприятиями, учреждениями и организациями;
– изучение опыта высококвалифицированных преподавателей кафедры и университета.

</string>



    <string name="abiturient">
\n
Отбор и зачисление будет производиться на конкурсной основе по результатам общереспубликанского тестирования
\n\n
Обучение на контрактной основе.
\n\n
После завершения обучения присваивается степень бакалавра
\n\n


Успешно закончившие бакалавриат рекомендуются на обучение в магистратуре!
\n\n
            Принимаются лица с базовым высшим образованием и степенью бакалавра. Зачисление проводится по результатам собеседования. После завершения обучения присваивается степень магистра.
\n\n
ФИИТ осуществляет подготовку специалистов в лучших традициях высшей школы и использует новейшие образовательные программы Высшей школы экономики г.Москва, а также ведущих университетов США, такие как: информационные компьютерные сети (Университет штата Мериленд) и администрирование в компьютерных сетях (Университет штата Минессота).
\n\n
На факультете преподают: 2 члена- корреспондента Национальной Академии Наук КР, 3 лауреата Государственной премии КР, 6 доктора наук и профессоров, 23 кандидатов наук и доцентов, 124 преподавателей и волонтеры из Японии.
\n\n
            ФИИТ зарегистрирован в академии «СISCO NETWORKING ACADEMY  PROGRAM» (США).
\n\n
Программа обучения включена в учебный процесс студентов.
\n\n
\n\n





НЕОБХОДИМЫЕ ДОКУМЕНТЫ ДЛЯ
\n\n
ПОСТУПЛЕНИЯ:
\n\n\n


1. Результаты ОРТ (оригинал сертификата)
\n\n
2. Заявление
\n\n
3. Паспорт или свидетельство о рождении (оригинал)
\n\n
4. Аттестат о среднем образовании (оригинал)
\n\n
5. Медицинская справка(форма 086-У)6
\n\n
6. фотокарточек 3х4
\n\n
7. Приписное свидетельство или военный билет
\n\n

    </string>
    <string name="info">В целях подготовки высоко квалифицированных специалистов в области IT -технологий и программирования в ИИКТ КНУ им. Ж. Баласагына на базе государственного стандарта «Информационные системы» - в 2006 году создана выпускающая кафедра «Информационных технологий и программирования».
\n
До настоящего времени кафедра готовила специалистов по программе специалитета в области информационных систем и технологий для нужд предприятий и организаций в условиях рыночной экономики.
\n
Кафедра <b>«Информационных технологий и программирования»</b> в настоящее время готовит бакалавров по следующим направлениям:
\n\n
1. <b>«Информационные системы и технологии»</b> - 710200;
        \n
2."<b>" «Информационная безопасность»</b> - 590100.
        \n
и магистров по направлению <b>«Информационные системы и технологии»</b> - 710200.
\n
Выпускники данного направления трудоустраиваются в различные отрасли экономики, науки и т.д., в качестве программистов, IT-специалистов, менеджеров по управлении информационной базы крупных предприятий и организаций в пределах республики и за рубежом.
\n
В период обучения студенты глубоко изучают следующие современные системы программирования, сервера и Интернет службы: языки программирования - Delphi, C++, PHP, Python, Облачное программирования и программирования мобильных устройств, программирования под Андроид и т.д., системы серверов - MySQL, Interbase, FireBird, MS SQL Server, Облачные сервера, Андроид….
\n
Учебный процесс оснащен современным компьютерным парком, программным обеспечением, необходимой литературой и высокоскоростным Интернетом.
\n
Рабочие учебные планы по направлениям подготовки составлены и разработаны с учетом развития информационных технологий и ее программного обеспечения. РУПы удовлетворяют всем требованиям государственного образовательного стандарта по вышеуказанным направлениям.
\n
Для всех желающих на кафедре организован семинары по программированию, проектированию информационных систем для предприятий и организаций и т.д.
\n
Специалисты кафедры участвовали при разработке государственных образовательных стандартов по направлениям: «Программная инженерия», «Бизнес информатика» и «Прикладная информатика».
\n
Кафедра занимается фундаментальными исследованиями по IT-технологиям.
\n
<b>Цель кафедры «Информационных технологий и программирования»</b> – качественно подготовить конкурентоспособных специалистов, компетентных в использовании современных средств сбора, хранения, поиска, распространения, обработки и анализа информации, используя высокоэффективные образовательные технологии.
\n\n\n

<b>
Задачи кафедры «Информационных технологий и программирования»:</b>
\n
– обеспечение высокого теоретического и методического уровня, практической направленности, системности и целостности процесса обучения;
\n
– обеспечение повышения качества преподавания дисциплин кафедры;
\n
– совершенствование методики обучения;
\n
– повышение научной и профессиональной квалификации профессорско-преподавательского состава кафедры;
\n
– развитие кадрового потенциала кафедры;
\n
– обеспечение научного руководства подготовкой диссертационных работ;
\n
– совершенствование работы с аспирантами кафедры;
\n
– обсуждение диссертаций, защищаемых на кафедре;
\n
– организация научных и прикладных исследований;
\n
– активное участие в научно-исследовательской работе;
\n
– разработка новых и развитие имеющихся на кафедре научных тем;
\n
– подготовка и издание научных статей сотрудниками кафедры;
\n
– участие в научных, научно-практических конференциях, совещаниях и семинарах;
\n
– обсуждение проектов учебных программ курсов и учебно-методических материалов;
\n
– развитие сотрудничества с предприятиями, учреждениями и организациями;
\n
– изучение опыта высококвалифицированных преподавателей кафедры и университета.
\n\n\n


<b>Научно-исследовательская работа кафедры.</b>
\n
Научная работа является одним из важнейших видов деятельности профессорско-преподавательского состава кафедры, аспирантов и студентов кафедры. Проведение научной работы на кафедре обеспечивает непрерывное совершенствование учебно-воспитательного процесса на основе фундаментальных и прикладных исследований по существующим направлениям подготовки и внедрение в образовательную деятельность современных методик и педагогических технологий.
\n
За последние годы силами профессорско-преподавательского состава кафедры были организованы нижеследующие научно-практические конференции:
\n\n\n


1.Межвузовская научно-практическая конференция: «Роль современных информационных технологий в повышении качества образования» посвященная 80 летию образования КНУ имени Ж.Баласагына. Дата проведения: 19 апреля 2013 года. По материалам конференции был издан журнал «Вестник КНУ», Специальный выпуск, Бишкек, 2013 г.
2.Межвузовская научно-практическая конференция: «Современные информационные технологии и Интернет: состояние перспективы развития в Кыргызской Республике». Дата проведения: 30 апреля 2015 года.
3.Ежегодно проводится научно-практические конференции, семинары, круглые столы среди ППС и студентов.</string>




<string name="metodichesky_rab">
УЧЕБНО МЕТОДИЧЕСКАЯ РАБОТА КАФЕДРЫ

Готовиться новая база данных для данной страницы
В частности обучающие курсы и программы для студентов очного и дистантционного обучения старших курсов
Создание мобильных приложений на Android Studio
Разработка кроссплатформенных приложений в Embarcadero RadStudio XE 10 Seattle
Введение в созданию Android приложений в RadStudio XE
Язык программирования на языке Java для создания кроссплатформенных приложений
Программирование на Java
Установка WordPress
WordPress
Разработка сайтов с помощью WordPress
WordPress и разработка Web приложений
Разработка базы данных
Создание базы данных в My SQL
Разработка мобильных кроссплатформенных приложений на Andoid Studio.Ниже приведена ссылка на предмет программирования
Программирование под Андроид


</string>


    <string name="isleov_rab">Научно-исследовательская работа кафедры
Научно-исследовательская тема кафедры:
 "Разработка и создания программного обеспечения бизнес процессов предприятий и организаций"
Научная работа является одним из важнейших видов деятельности профессорско-преподавательского состава кафедры, аспирантов и студентов кафедры. Проведение научной работы на кафедре обеспечивает непрерывное совершенствование учебно-воспитательного процесса на основе фундаментальных и прикладных исследований по существующим направлениям подготовки и внедрение в образовательную деятельность современных методик и педагогических технологий.
За последние годы силами профессорско-преподавательского состава кафедры были организованы нижеследующие научно-практические конференции:
1. Межвузовская научно-практическая конференция: «Роль современных информационных технологий в повышении качества образования» посвященная 80 летию образования КНУ имени Ж.Баласагына. Дата проведения: 19 апреля 2013 года. По материалам конференции был издан журнал «Вестник КНУ», Специальный выпуск, Бишкек, 2013 г.
2. Межвузовская научно-практическая конференция: «Современные информационные технологии и Интернет: состояние перспективы развития в Кыргызской Республике». Дата проведения: 30 апреля 2015 года.
3. Ежегодно проводится научно-практические конференции, семинары, круглые столы среди ППС и студентов.
</string>



    <string name="abiturients">
    АБИТУРИЕНТУ !!!
    Дорогой абитуриент наша кафедра готовит ИТ кадров по направлениям :

    1. Информационные системы и технологии -  БАКАЛАВРИАТ  4 года обучения
    2. Информационные системы и технологии - МАГИСТРАТУРА 2 года обучения
    3. Информационная безопасность – МАГИСТРАТУРА , 2  года обучения
    4. Информационная безопасность – МАГИСТРАТУРА , 2  года обучения
    Кафедра также готовит бакалавров и магистрантов по данным направлениям в перспективной - дистанционной форме обучения
    Внимание выпускникам  колледжам!!!  На кафедре осуществляется  прием на 2 курс по данным направлениям в очной и  дистанционной форме обучения.
    1.«Информационные системы и технологии» - 710200;
    2. «Информационная безопасность» - 590100.
    Заглядывайте наш сайт!!!
    Наши менеджеры ответят на все ваши вопросы!!!
    Буклет кафедры Информационных технологий и программирования. Оплата за обучения 32000 сомов


</string>

    <string name="abiturientam">
    Создана в 2006 году с целью подготовки высококвалифицированных IT-специалистов, бакалавров и магистрантов, способных разрабатывать современное программное обеспечение бизнес процессов предприятий и учреждений, малого и среднего бизнеса. Управлять и обрабатывать информационную базу корпоративных предприятий с применением Интернет и современных информационных технологий. Кафедра для подготовки ИТ- программистов широкого профиля в настоящее время разрабатывает новые образовательные направления нацеленные подготовки специалистов по мобильным и телекоммуникационным технологиям .
   \n\n
   <b>НАПРАВЛЕНИЯ</b>
   \n ИНФОРМАЦИОННЫЕ СИСТЕМЫ И ТЕХНОЛОГИИ - Бакалавр,Магистр
   \n ИНФОРМАЦИОННАЯ БЕЗОПАСНОСТЬ- Бакалавр
    \nПРОФИЛИ НАПРАВЛЕНИЯ :
        \n\n
   <b>- МОБИЛЬНЫЕ СЕТИ И ТЕХНОЛОГИИ</b>
   \n ОПИСАНИЕ ПРОГРАММЫ:
        \n\n
    Образоват ельная программа направлена на подготовку специалистов широкого профиля, владеющих технологиями разработки мобильных и веб-приложений. Обучение предполагает активную самостоятельную, научно-исследовательскую и проектную работу бакалавров под руководством опытных педагогов и специалистов кафедры и предприятий-партнеров. Программа нацелена на подготовку инженеров-разработчиков и тестировщиков мобильных и веб-приложений.
 \n \n <b> -МОБИЛЬНЫЕ СВЯЗИ И ТЕЛЕКОММУНИКАЦИИ</b>
  \n  ОПИСАНИЕ ПРОГРАММЫ:
        \n
    Программа обучения построена следующим образом: сначала студенты получают общие базовые знания в области электроники, программирования, баз данных, телекоммуникационных технологий и построения операционных систем, а затем переходят к детальному изучению основных мобильных платформ — iOS, Android, Windows Phone. В рамках специализированных курсов студенты будут изучать основные языки программирования, применяемые для разработки мобильных приложений (С#, C++, Java, Phyton ). Работа с использованием серверов My SQL,SQL Server ,Android и.т.д.
  \n \n <b>-РАЗРАБОТКА ПРОГРАММНОГО ОБЕСПЕЧЕНИЯ БИЗНЕС ПРОЦЕССОВ ПРЕДПРИЯТИЙ И ОРГАНИЗАЦИЙ</b>
   \n ОПИСАНИЕ ПРОГРАММЫ:
        \n
    Подготовка бакалавров направлена на обеспечение ИТ-сектора экономики КР специалистами в области проектирования, разработки программного обеспечения предприятий и организаций. Глубоко изучаются вопросы проектирования и моделирования экономических и социальных задач.
  \n\n <b> -ИНФОРМАЦИОННАЯ БЕЗОПАСНОСТЬ АВТОМАТИЗИРОВАННЫХ СИСТЕМ</b>
  \n  ОПИСАНИЕ ПРОГРАММЫ:
        \n
    Программа направлена для глубокого изучения программно-аппаратной защиты информации в целом. Цель подготовки • Разрабатывать модели возможных угроз и модели нарушителя информационной безопасности автоматизированной системы • Оценивать риски информационной безопасности автоматизированной системы • Собирать и анализировать исходные данные для проектирования защищенных информационных технологий в автоматизированных системах сбора, обработки, хранения и передачи информации, вычислительных системах и компьютерных сетях
    В результате обучения выпускник нашей кафедры :
        \n\n
  \n  • Глубоко освоить программирование
  \n  • Освоит навыки разработки программных средств с использованием современных технологий программирования;
  \n  • Приобретет навыки по созданию современных программных средств для основных мобильных платформ;
  \n • Овладеет навыками анализа и применения информационных моделей и процессов с использованием современного программного обеспечения; • Научится управлять ИТ-проектами;
  \n  • Получит теоретические и практические знания по вопросам проектирования, разработки и продвижения программного обеспечения для основных мобильных и современных платформ.
 \n   Наша цель
    — сформировать IT - специалиста всесторонне развитых специалистов, которые не только ориентируются в наиболее актуальных современных языках и технологиях программирования. Они получают базовую подготовку в области инфокоммуникационных технологий, владеют навыками проектирования и разработки сложных мобильных продуктов, веб-сервисов, использования облачных сервисов, функциональных веб-сайтов.
    Во все программы обучения
  \n  по профилям включен блок дисциплин, направленных на приобретение знаний в области продвижения мобильных продуктов .Отдельные курсы посвящены особенностям вывода мобильных приложений через специализированные сервисы: Apple App Store, Google Play, Windows Store. Практические занятия позволяют студенту пройти весь путь создания мобильного приложения от идеи до вывода на рынок и продвижения. Особое внимание в процессе обучения также ,уделяется облачным технологиям и сервисам и их интеграции с мобильными устройствами.

\n\n
    В настоящее время
    на кафедре изучаются новые образовательные программы по разработке основных очертаний новых стандартов, которые в ближайшем будущем будут самыми перспективными, а специалисты высокооплачиваемыми. Очевидно, что в будущем к мобильным сетям будут подключены гораздо больше устройств, большинство из которых будут работать по принципу «всегда онлайн» т.е. в Интернет сети.
    По прогнозам ведущих IT компаний мира к 2020 году в связи появлением 5 G технологий потребность специалистов по вышеуказанным профилям кафедры будут самыми востребованными и высокооплачиваемыми. Рынок будет нуждаться новым бизнес моделям основанное на мобильных технологиях
\n\n
    Вниманию выпускников колледжам !!!
    Для вас на кафедре созданы специализированные образовательные профили для дальнейшего обучения по нашим направлениям. Прием на 2 ой курс

\n\n
    Для абитуриентов дистанционного обучения !!!
    Для вас на кафедре созданы удаленные образовательные порталы:  Бакалавр (5 лет ) Магистратура (2 года), а также множество специализированных образовательных программ по нашим направлениям.
\n\n
    Оплата за обучения на кафедре 32000 сомов
  \n  В ближайшее время по направлению Информационные системы и технологии - планируется открыть Phd

\n\n
    Полную информацию о нашей кафедре можно увидеть на сайте Портал КНУ им.Ж.Баласагына . Наши менеджеры ответят на все ваши вопросы!!!


\n\n
    Добро пожаловать на нашу кафедру
\n\n\n
</string>

    <string name="studenty">
    \n
    № ФИО студента\n
    1 Акбаралиева Элиза Эмилбековна
        \n
    2 Акелеев Чынгыз Кылычбекович\n
    3 Асанбеков Нурлан Эмилбекович\n
    4 Асанканова Наргиза Бактыбековна\n
    5 Бабаев Ырысбек Абазбекович\n
    6 Бактыбеков Манас Бактыбекович\n
    7 Батчаева Мадина Ромазановна\n
    8 Джанырыков Бексултан Нурбекович\n
    9 Досуев Нурсейит Рысбекович\n
    10 Жанболотов Улугбек Турарбекович\n
    11 Жармат уулу Кумарбек\n
    12 Жумабекова Акмарал Жумабековна\n
    13 Зарылканов Зарлык Султанбекович\n
    14 Кадырбай кызы Алина\n
    15 Кенешбек уулу Элдияр\n
    16 Кубанычбек уулу Азат\n
    17 Назарканов Нурберди Талантович\n
    18 Оболбаев Али Омурбекович\n
    19 Раманкулов Данияр Шайлообекович\n
    20 Рыскулбек уулу Кубанычбек\n
    21 Рыскулов Эгемберди Айжигитович\n
    22 Садыбакасова Кыз-Сайкал Мыктыбековна\n
    23 Султанов Шергазы Султанович\n
    24 Таалайбек уулу Куттубай\n
    25 Тажибаев Орозбек Тагайбекович\n
    26 Тобокелова Чынара Нурлановна\n
    27 Шабудинов Дастан Нурбекович\n
    28 Эрмамат кызы Гулбубу\n

</string>


</resources>


